{
    "category_full_form": "Программист_Backend разработчик_Базы данных_SQL Server",
    "category_human_form": "Backend разработчик_SQL Server",
    "category_filename_form": "программист_backend-разработчик_базы-данных_sql-server",
    "questions": [
        {
            "question": "Объясните типы репликации в SQL Server.",
            "right_answer": "Существует три типа репликации: Транзакционная репликация - это процесс распределения данных от издателя к подписчику. Транзакционную репликацию можно использовать, когда данные часто изменяются. Слияние репликации - оно группирует данные в единую централизованную базу данных из различных источников. Слияние репликации используется в случаях, когда центральные и филиальные базы данных должны одновременно обновлять информацию. Снимок репликации - это лучший способ репликации данных, которые изменяются редко, и его легче поддерживать. Пример: Снимок репликации можно использовать для списков, которые обновляются один раз в день и должны распространяться с главного сервера на филиальные серверы."
        },
        {
            "question": "Что такое альтернативный ключ?",
            "right_answer": "Когда у таблицы есть более одного кандидатского ключа (т.е. кандидаты на первичные ключи), один становится первичным ключом, а остальные - альтернативными ключами."
        },
        {
            "question": "Когда следует использовать курсоры, основанные на сервере?",
            "right_answer": "Когда вам нужно работать с одной записью в любой момент времени, вместо того чтобы брать все данные из таблицы как пакет. Производительность курсоров страдает, когда присутствуют большие объемы данных."
        },
        {
            "question": "Что такое триггер?",
            "right_answer": "Когда происходит событие таблицы, такое как INSERT, DELETE или UPDATE, триггеры позволяют выполнить пакет кода SQL. Триггеры управляются СУБД и также могут выполнять хранимые процедуры. Например, когда запись вставляется в таблицу базы данных, можно установить триггер."
        },
        {
            "question": "Что такое полное резервное копирование?",
            "right_answer": "Самый распространенный тип резервного копирования в SQL Server - это полное резервное копирование базы данных. Оно также включает часть журналов транзакций для восстановления."
        },
        {
            "question": "Определите процесс денормализации.",
            "right_answer": "Процесс денормализации добавляет избыточные данные в базу данных для улучшения производительности. Эта техника переходит от более высоких к более низким нормальным формам базы данных. Это ускоряет доступ к базе данных."
        },
        {
            "question": "Опишите функцию SIGN.",
            "right_answer": "Функция SIGN используется для указания числа как положительного, нулевого или отрицательного. Она возвращает следующее: SIGN (число) Возвращает – 1, если число <0, +1, если число>0 и 0, если число=0"
        },
        {
            "question": "Как создать таблицу в SQL?",
            "right_answer": "Для создания таблицы в SQL используется следующий запрос: Create table name_of_table( column1 datatype, column2 datatype ) Например: create table Student ( Name varchar(20), DOB date, Marks nvarchar(5), Subject varchar(20) )"
        },
        {
            "question": "Укажите запрос, который возвращает список триггеров в базе данных.",
            "right_answer": "Select * from sys.objects where type='tr'"
        },
        {
            "question": "Как SQL-разработчик, как вы будете обеспечивать хорошую производительность приложений и баз данных на основе SQL Server?",
            "right_answer": "Необходимо проверить объем данных, тип хранимой информации и данные, к которым нужно обращаться. При обновлении системы следует проанализировать текущие данные и проверить методы доступа к данным, чтобы понять проблему дизайна. Важно сохранять информацию о данных при использовании новой системы."
        },
        {
            "question": "Что такое целостность ссылочной целостности?",
            "right_answer": "Каждое значение внешнего ключа должно иметь соответствующее значение первичного ключа. Поддержание этой согласованности между внешними и первичными ключами называется целостностью ссылочной целостности."
        },
        {
            "question": "В чем разница между rollback и commit?",
            "right_answer": "Когда выполняется COMMIT, все операторы между BEGIN и COMMIT становятся постоянными для базы данных. В то время как, когда выполняется ROLLBACK, все операторы между ROLLBACK и BEGIN возвращаются к предыдущему состоянию."
        },
        {
            "question": "Какова важность представлений в базе данных?",
            "right_answer": "Существуют сценарии, когда нам нужно обратиться к представлению для получения решения, такие как: агрегирование данных для повышения производительности, настройка схемы и данных для набора пользователей, контроль доступа к столбцам и строкам данных."
        },
        {
            "question": "Что такое пользовательская функция в SQL Server?",
            "right_answer": "Пользовательская функция позволяет пользователям писать свою логику по мере необходимости. Преимущество заключается в том, что она не ограничивается предопределенными функциями и позволяет писать простой или сложный SQL-код. Тип возвращаемого значения может быть таблицей или скалярным значением."
        },
        {
            "question": "Что означает столбец идентификатора в SQL?",
            "right_answer": "В SQL столбец идентификатора генерирует числовые значения автоматически. Эти столбцы не обязательно индексировать, и мы можем определить начальное и инкрементное значение столбца идентификатора."
        }
    ]
}